# Proyecto Base Implementando Clean Architecture

## Introducción

El proyecto API BANK PRODUCTS esta creado con clean arquitecture, basado en el scaffold open source de clean architecture.

Empezaremos por explicar los diferentes componentes del proyectos y partiremos de los componentes externos, continuando con los componentes core de negocio (dominio) y por último el inicio y configuración de la aplicación.


# Arquitectura

![Clean Architecture](https://miro.medium.com/max/1400/1*ZdlHz8B0-qu9Y-QO3AXR_w.png)

## Domain

Es el módulo más interno de la arquitectura, pertenece a la capa del dominio y encapsula la lógica y reglas del negocio mediante modelos y entidades del dominio.

## Usecases

Este módulo perteneciente a la capa del dominio, implementa los casos de uso del sistema, define lógica de aplicación y reacciona a las invocaciones desde el módulo de entry points, orquestando los flujos hacia el módulo de entities.

## Infrastructure

### Driven Adapters

Los driven adapter representan implementaciones externas a nuestro sistema, como lo son conexiones a servicios rest,
soap, bases de datos, lectura de archivos planos, y en concreto cualquier origen y fuente de datos con la que debamos
interactuar.

### Entry Points

Los entry points representan los puntos de entrada de la aplicación o el inicio de los flujos de negocio.
